 숑숑. 끊어. 나중에 통화해. 
 우리 이상이에요?
죄송합니다.  차 드세요 어머니.
오늘 보자고 한건 다름이 아니라, 우리 이상이랑 결혼 안되겠다는 말 하러 나왔어요.
한두가지가 걸려야 말이지. 톡까놓고 나이 많은것도 싫고 홀아버지인것도 싫네요. 그래도 어떻게 꿀꺽 참고 넘어갈려고 했는데, 도저히 안되겠어. 처가살이까지 하자고 했다면서요?
그건,
됐어요. 무조건 안돼요. 우리 이상이 살살 꼬셔다 놓고 지멋대로 이리 주물떡 저리 주물떡대면서 살 생각이었겠지만, 아나 떡이네요. 나 우리 이상이 그렇게 안키웠어요. 우리 아들이 뭐가 모자라서 처가살일 해요? 어른들한테 의논 한마디 없이 결정해요?
죄송합니다 어머니. 의논해서 하겠습니다.
이미 버스 떠났어요. 그쪽도 참 딱하네. 하나에서 열까지 맞는게 하나도 없는데 뭐하러 억지로 결혼할려고 기를 써요? 그쪽만 빠져주면 우리 이상이 여자들 널렸어요. 저번에 봤죠? 그 여검사. 우리집에도 온거 알고는 있어요?
예?
이상이가 말 안한 모양이네. 눈치코치없이 나이어린 동생 가로막지 말고 비켜나요. 나이값을 해야지.
그쪽도 그쪽 짝 다 따로 있을거에요. 억지로 꿰맞춘다고 맞춰지는거 아니니까 그만 접어요. 할말 다했으니 먼저 일어날게요.
